徐英偉：會檢視本地規管網上假消息法規有否存漏洞

民政事務局局長徐英偉表示，針對網上的假消息及假新聞，政府各政策局及部門都有留意，有需要時會在發新聞稿及社交媒體帖文作主動澄清，他強調互聯網世界並非無法可依，根據本港法例，大部分現實世界的法例，都適用於網上世界，任何鼓吹他人犯法或進行網絡欺凌的活動，只要涉及刑事罪行，都會受到規管。徐英偉在立法會回覆議員口頭質詢時說，政府會密切關注網上犯罪或協助教唆他人犯罪的趨勢，並留意海外有關網上發表虛假、危害公共安全訊息的法例，了解執法過程，檢視本港有無漏洞要填補。工聯會的郭偉強說，有關抹黑警隊的言論並非一朝一夕，而是多個虛假訊息疊加，如8.31事件，質疑政府是否低估假資訊的威力。經民聯的林健鋒促請政府，盡快立法監管假訊息的發布。徐英偉回應說，當局有留意海外相關法例情況，不同國家立法的目的都有分別，而在香港亦要檢視現有情況，強調如有法可依，當局定必嚴正執法，而法律改革委員會鑑於電腦及互聯網被利用從事犯法活動的可能性，今年初已成立一個小組委員會作研究。

2020-12-09 13:01:07
(Source:RTHK)

封網計畫.

真係走列好走!!

淨係識講831，點解唔識講吓721？

721咪改寫緊做高佬帶人去元朗暴動

民賤聯散播fake news

下一步封鎖連登

你老母個閪就有漏洞 唔係點會喺個閪度漏咗你呢嚿屎出嚟啊

似係想熄燈多啲

誰主真相

高登果邊咪成班高質中立理性既臭閪蚑那賤蛆講721囉

根據本港法例，大部分現實世界的法例，都適用於網上世界

既然係咁，仲使乜檢視？

搞掂個光頭9成日上網屌法官未

法例無規範狗隻言論，唔計

封撚咗鄉土未呀？

咁撚多假新聞。

要嚟既始終會嚟
國際金融中心

港共同黑警最仇恨連登

藍絲不嬲唔受法律規範

以後連登再冇真心膠同假膠

網禁開始了

變支那

昔日國際金融中心
現在只係過街老鼠

封網啦
無得玩fb ig wtsapp啦

垃圾港共

支那香港

真理部

學學下國家啦
長城防火牆+網絡實名+嚴打vpn
快撚啲做，即刻做，咪撚拖，咪撚hea做

對個政府有利嘅 就係「真」新聞
有害嘅就係假新聞
行到呢步不意外
但可以點對抗

對乜抗？一係移民，一係順民

正
我之前對移民都未夠決心
多謝港共日日推我走

Send d假既食療係咪又拉得

其實真係封到咩，見仲有咁多小粉紅就知封唔哂

檢咩姐 已經拉緊啦 訓著左?

搞錯 rthk都唔貼link

TG睇，sorry

國家網信辦好快會喺香港開分支

比人告暴動添 cl7s

有啲打工攞正牌，同你唔講中共衰嘢咪冇事。啲人去咗外國，講中共衰嘢，講到有啲名氣，都隨時俾中共要脅搞佢屋企人。

重有香討時事版

政府高層發生激烈打鬥

似乎差辱警罪

同埋將簡體字普通話升格做官方語言就齊

辱警罪之前唔係有新聞話研究緊咩

721 831 中共想改變歷史

咩係真咩係假係睇邊樣多人信o者,多人信嘅未必係真,無人信嘅又唔代表係假.

佢研究緊

遲d可能放上立法會

正
If u can’t beat them, join them
到時第一個加入共產黨鬥紅

準備新加坡式鎖網

乜乜天使
乜乜示威者收錢
乜乜肺炎唔會人傳人
乜乜特首話香港人唔支持就辭職果D 算唔算假資訊?

真理部請唔請人？

實名上網

提721就煽動仇恨呀dkl

連登標題黨好快啲買定機票

咁五四都係煽動仇恨啦

好事,怕你咩死強姦犯
一封網個股市實玩完

洗撚研究咩，不誠實使用電腦已經係萬能key啦

六四都fake news

已FC 徐英偉日日畀狗屌

快啲過嚟拉我

漢奸徐英偉
你d仔女搬返大灣區住未
點解讀國際學校

禁網

想問吓個post俾人騎劫咗係咪會拉人??

admin kill咗個post係咪告老謀??

想學支加坡立假新聞法
暴徒郭偉強正仆街

MEWE假acct
連登

你捉撚到我咩
收皮啦

到時咪過香討玩羅

講政府壞話俾人告發放假新聞判完坐十年八載先俾人揭發原來係真嘅
我諗喺呢條法例通過之後應該總會有得睇

呢個好笑
其實應該而家就開始去定

佢封到連登先講

國際金融中心

一路話香港有言論自由,但一路愈來愈多野唔講得

成立埋真埋部丫笨柒

其實周梓樂案個法官都查到咁多黑警隱瞞、睇漏嘅，831嘅嘢，一樣有可能存在好多隱瞞問題，死咗人都未必係假